Construis un triangle $ABC$ tel que $BC=5$~cm; $AB=4$~cm et
$AC=4,5$~cm.
\\Sur la demi-droite $[AB)$, place les points $E$ et $I$ distincts,
tels que $AE=EB=BI$. Sur la demi-droite $[IC)$, place le point $J$ tel
que $C$ soit le milieu de $[IJ]$.
\\La droite $(EJ)$ coupe le segment $[AC]$ en $F$.
\begin{myenumerate}
\item Montre que $(BC)$ et $(EJ)$ sont parallèles.
\item Calcule $EJ$.
\item Calcule $AF$.
\end{myenumerate}